\section{Sprawdzić, czy płaszczyzna przechodząca przez punkty: A=(0,1,1), B=(1,2,1), C=(0,0,3) przecina odcinek o końcach D=(1,2,3), E=(-2,0,1).}

\begin{center}

$A = [0,1,1] ; B = [1,2,1] ; C = [0,0,3] ; D = [1,2,3] ; E = [-2,0,1]$

Rozwinięcia Laplace'a:
$a x b = 
\begin{bmatrix}
{a_2} & {a_3} \cr
{b_2} & {b_3} \cr  
\end{bmatrix}
i-
\begin{bmatrix}
{a_1} & {a_3} \cr
{b_1} & {b_3} \cr  
\end{bmatrix}
j+
\begin{bmatrix}
{a_1} & {a_2} \cr
{b_1} & {b_2} \cr  
\end{bmatrix}
k$

Liczymy \(\vec{n}\):

$\vec{n} = 
\begin{bmatrix}
a & b \cr
c & d \cr  
\end{bmatrix}
= ad - bc
$

$\vec{n} = \vec{AB}X\vec{CB}$

$\vec{n} = 
\begin{bmatrix}
\vec{i} & \vec{j} & \vec{k} \cr
1 & 1 & 0 \cr
-1 & -2 & 2   
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
\begin{bmatrix}
1 & 0 \cr
-2 & 2   
\end{bmatrix} \cr
-\begin{bmatrix}
1 & 0 \cr
-1 & 2   
\end{bmatrix} \cr
\begin{bmatrix}
1 & 1 \cr
-1 & -2 
\end{bmatrix} \cr
\end{bmatrix}
=
\begin{bmatrix}
2 \cr
-2 \cr
-1
\end{bmatrix}
$

Dla C:

$2x-2y-2+\tau = 0 ; \tau = 3$

Płaszczyzna:

$\pi: 2x-2y+1 = 0$

Do rozwiązania płaszczyzny wstawiamy współrzędne końcowe odcinka i porównujemy znaki, jeśli są różne oznacza to, że odcinek przecina płaszczyznę, w przecciwnym wypadku nie.

Dla punktu D: $2\cdot1-2\cdot2-3+3 = -2$
 
Dla punktu E: $2\cdot(-2)-2\cdot0-1+3 = -2$

Znaki są takie same, więc płaszczyzna nie przecina odcinka.

\end{center}
